權威NBA名咀：Kobe 即使退休三年，仍然繼續毀滅湖人

湖人在簽下LeBron之後，沒能打進季後賽，輿論都因此譁然，無數專家都在分析湖人崩潰的原因，從管理層到教練團到球員都該承擔怎樣的責任。而今，ESPN人氣節目《First Take》的名嘴Max Kellerman又把「鍋」發到了Kobe頭上。

Kellerman表示，哪怕已經退休三年，Kobe「正在毀掉湖人」。湖人連續六年不進季後賽的開始，就是Kobe阿基里斯腱斷裂復出之後。一方面他運動能力大大下滑，已經不再適合做球隊核心；另一方面，湖人卻給了他2年4850萬的大合約，佔據大量薪資空間，阻礙湖人的重建。

Kellerman表示：「Kobe為什麼能拿到那麼大的續約合約？因為他跟Jeanie Buss關係好。而當珍妮炒掉了吉姆，她必須依靠自己身邊值得信賴的人，Kobe就是其中之一。」

在Kobe的推薦下，湖人選擇了他曾經的經紀人Rob Pelinka作為總經理，但Pelinka在NBA顯然非常不受歡迎。Kellerman說：「為什麼魔術強森想炒Pelinka都炒不掉？Pelinka背後的人是誰？是Kobe。Kobe對湖人的影響力仍然是巨大的，這種影響力也是非常具有毀滅性的。」

但Kellerman的觀點，也遭到別的專家的反駁。Jalen Rose就表示：「球隊想要給傳奇球星這樣的待遇沒有任何問題。獨行俠戰績不行，難道是Nowitzki的錯？再說，如果LeBron保持健康，湖人會進不了季後賽？湖人是Jeanie Buss，而不是Kobe的球隊。」

睇過條片
佢講完之後 比另外兩個窒到佢傻閪咁

lakers名宿黎講 Magic地位點都大過kobe啦

係，唔關我皇事

ESPN
退咗休咁耐都重針對人

點會 其實magic都唔係打好多年波 就愛滋退出
佢只係kobe前輩咁解
利申 覺得條友都係9up 至於份大合同只係俾kobe既退休金 值唔值得就兩睇 總好過熱火對wade咁 成個安全套咁